[
  {
    "name": "Primi passi",
    "id": "first",
    "theme": "blue",
    "quizzes": [
      {
        "type": "single-select-item",
        "question": "Che cos'è la strada?",
        "options": [
          "Uno spazio per giocare",
          "Uno spazio riservato ai veicoli e ai pedoni",
          "Uno spazio riservato ai pedoni",
          "Una tipologia particolare di parco"
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "type": "single-select-item",
        "question": "Che cos'è la carreggiata?",
        "options": [
          "Uno spazio riservato ai carri",
          "Uno spazio riservato ai veicoli",
          "Uno spazio per andare con il monopattino",
          "Uno spazio riservato alle biciclette"
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "Un percorso può essere riservato contemporaneamente a pedoni e biciclette.",
        "answer": true
      },
      {
        "type": "single-select-item",
        "question": "Da chi può essere utilizzato il marciapiede?",
        "options": [
          "Dai ciclisti così sono più sicuri",
          "Dagli automobilisti",
          "Dai pedoni",
          "Dai caravan"
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "type": "single-select-item",
        "question": "Chi è il pedone?",
        "options": [
          "Un bambino che va in bicicletta",
          "Un adulto che ha i piedi molto grandi",
          "Chi circola sulla strada a piedi",
          "Chi circola sulla strada in bici"
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "Le auto non possono transitare nei parchi pubblici.",
        "answer": true
      },
      {
        "type": "single-select-item",
        "question": "La funzione principale del vigile è ...?",
        "options": [
          "Dirigere il traffico dei veicoli e dei pedoni",
          "Dare le multe",
          "Arrestare i pedoni",
          "Pulire le strade"
        ],
        "answer": [0]
      },
      {
        "type": "single-select",
        "question": "Quali parti deve avere la bicicletta per circolare in sicurezza sulla strada?",
        "options": [
          "Basta il fanale bianco o giallo davanti",
          "Il campanello, il fanale bianco o giallo davanti, il fanale rosso dietro e i catarifrangenti",
          "Solo il campanello",
          "Catena e ruote funzionanti"
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "In caso di incidente stradale, quale numero devi chiamare per il soccorso ai feriti?",
        "min": 112,
        "max": 122,
        "answer": 118
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "I dissuasori servono per incentivare le corse automobilistiche in città.",
        "answer": false
      }
    ],
    "scores": [
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0
    ],
    "solved": "false"
  },
  {
    "name": "Segnaletica",
    "id": "second",
    "theme": "red",
    "quizzes": [
      {
        "type": "multi-select",
        "question": "Cosa bisogna fare prima di attraversare la strada?",
        "options": [
          "Verificare l'assenza di vento",
          "Verificare che non vi siano auto in transito",
          "Telefonare alla mamma per avvisarla che si sta tornando a casa",
          "Cercare le strisce pedonali più vicine",
          "Prepararsi a correre per attraversarla",
          "Guardare a destra e a sinistra",
          "Nessuna delle precedenti"
        ],
        "answer": [
          1,
          3,
          5
        ]
      },
      {
        "type": "single-select",
        "question": "Che cosa indicano i cartelli triangolari?",
        "options": [
          "Un'informazione",
          "Un divieto",
          "Un obbligo",
          "Una segnalazione di pericolo"
        ],
        "answer": [3]
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "I cartelli rotondi blu indicano un obbligo",
        "answer": true
      },
      {
        "type": "single-select",
        "question": "Che cosa indicano i cartelli rotondi bordati di rosso?",
        "options": [
          "Un'informazione",
          "Un divieto",
          "Un obbligo",
          "Una segnalazione di pericolo"
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "type": "multi-select",
        "question": "A cosa serve il segnale di stop e com'è fatto?",
        "options": [
          "È rappresentato da un triangolo rosso",
          "È rappresentato da un ottagono rosso",
          "Obbliga a fermarsi",
          "Indica di rallentare",
          "Consente di risparmiare benzina",
          "Indica di dare la precedenza sia a destra che a sinistra",
          "Serve per non rischiare la multa con gli autovelox"
        ],
        "answer": [
          1,
          2,
          5
        ]
      },
      {
        "type": "single-select-item",
        "question": "A cosa serve la segnaletica stradale?",
        "options": [
          "Ad abbellire e colorare le strade",
          "A mostrare pubblicità",
          "A rendere complicata la vita dei pedoni",
          "A far rispettare il codice della strada"
        ],
        "answer": [3]
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "Esiste un segnale appositamente dedicato alle aree di sosta degli autobus.",
        "answer": true
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "In autostrada ci sono gli stessi cartelli presenti in centro storico.",
        "answer": false
      },
      {
        "type": "multi-select",
        "question": "Com'è fatto il cartello che impone di dare la precedenza?",
        "options": [
          "Triangolare",
          "Triangolare ma al contrario",
          "Quadrato ruotato di 45 gradi",
          "Bianco col bordo rosso",
          "Giallo col bordo bianco",
          "Rosso col bordo bianco"
        ],
        "answer": [
          1,
          3
        ]
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "Come esiste il limite di velocità massima, esistono anche cartelli che limitano la velocità minima di un veicolo.",
        "answer": true
      }
    ],
    "scores": [
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0
    ],
    "solved": "false"
  },
  {
    "name": "Generali",
    "id": "third",
    "theme": "purple",
    "quizzes": [
      {
        "type": "true-false",
        "question": "Quando sei alla fermata di un autobus devi aspettare che si fermi prima di muoverti per salirci.",
        "answer": true
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "Parlare al conducente può essere per lui motivo di distrazione, ed è dunque sconsigliato.",
        "answer": true
      },
      {
        "type": "single-select",
        "question": "Cos'è opportuno fare nei pressi di un passaggio a livello con le barriere che si stanno abbassando?",
        "options": [
          "Affrettare il passo e attraversarlo prima che le sbarre scendano completamente",
          "Aspettare che le sbarre scendano e scavalcarle",
          "Aspettare che le sbarre scendano, che il treno passi, e che le sbarre si rialzino per poter attraversare",
          "Aspetto in mezzo alle rotaie, tanto il treno può frenare"
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "Le cinture di sicurezza devono sempre essere allacciate, sia per i passeggeri sui sedili anteriori che posteriori.",
        "answer": true
      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "Dopo che età potrai farti il patentino per i 50cc?",
        "min": 14,
        "max": 18,
        "answer": 14
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "E’ maleducato cedere il posto alle persone anziane o a quelle invalide o a quelle che si trovano in difficoltà.",
        "answer": false
      },
      {
        "type": "multi-select",
        "question": "Cos'è opportuno fare quando si cammina in un marciapiede?",
        "options": [
          "Riprodurre musica ad alto volume dallo smartphone",
          "Fare a gara a chi schiva meglio i passanti",
          "Procedere senza disturbare",
          "Fissare le altre persone",
          "Evitare di correre se può infastidire qualcuno",
          "Lanciare rifiuti per terra"
        ],
        "answer": [
          2,
          4
        ]
      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "Dopo che età potrai farti la patente?",
        "min": 14,
        "max": 21,
        "answer": 18
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "L’autobus è a volte in ritardo, per cui, prima si lasciano salire i passeggeri e solamente dopo si lasciano scendere.",
        "answer": false
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "Quando sei sceso dall’autobus, per attraversare la carreggiata puoi passare davanti al mezzo pubblico.",
        "answer": false
      }
    ],
    "scores": [
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0
    ],
    "solved": "false"
  },
  {
    "name": "Bicicletta",
    "id": "fourth",
    "theme": "green",
    "quizzes": [
      {
        "type": "true-false",
        "question": "Quando sei in bicicletta puoi circolare sulle autostrade e sulle superstrade.",
        "answer": false
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "Non è prudente guidare la bicicletta su una ruota sola , si rischia di cadere e farsi male.",
        "answer": true
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "Quando sei sulla tua bicicletta puoi viaggiare sia sul lato destro della strada che sul lato sinistro.",
        "answer": false
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "Per poter attraversare le strisce pedonali è necessario scendere dalla bicicletta, in quanto veicolo.",
        "answer": true
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "Dove sono disponibili è doveroso utilizzare sempre le piste ciclabili.",
        "answer": true
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "Quando guidi la tua bicicletta puoi tranquillamente condurre il tuo cane e farti trainare.",
        "answer": false
      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "Qual è la velocità media in bicicletta (in pianura)?",
        "min": 5,
        "max": 35,
        "answer": 20
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "Se si è in possesso della patente, non è più consentito andare in bicicletta nel centro storico.",
        "answer": false
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "Sulla pista ciclabile possono circolare anche i ciclomotori e i pedoni.",
        "answer": false
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "Il casco in bicicletta non è mai obbligatorio.",
        "answer": false
      }
    ],
    "scores": [
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0
    ],
    "solved": "false"
  },
  {
    "name": "Motocicletta",
    "id": "fifth",
    "theme": "orange",
    "quizzes": [
      {
        "type": "picker",
        "question": "Con la patente A2, è possibile guidare moto con potenza fino a quanti KW?",
        "min": 20,
        "max": 40,
        "answer": 35
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "Durante la marcia dei ciclomotori è sempre obbligatorio l'uso dei proiettori a luce anabbagliante, in ogni condizione di tempo.",
        "answer": true
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "I tombini presenti sulla carreggiata sono un elemento stradale che può essere pericoloso per la circolazione dei veicoli a due ruote",
        "answer": true
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "Durante la marcia dei ciclomotori è obbligatorio l'uso dei proiettori a luce anabbagliante solo di notte.",
        "answer": false
      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "A che età è possibile guidare motocicli di cilindrata 125cc?",
        "min": 14,
        "max": 21,
        "answer": 16
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "I conducenti degli autoveicoli, nell'aprire le portiere, devono prestare particolare attenzione ai veicoli a motore a due ruote, in quanto meno visibili",
        "answer": true
      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "A che età è possibile guidare motocicli di cilindrata 50cc?",
        "min": 12,
        "max": 18,
        "answer": 14
      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "A che età è possibile ottenere la patente A2?",
        "min": 14,
        "max": 21,
        "answer": 18
      },
      {
        "type": "single-select",
        "question": "Guidare un ciclomotore o motociclo senza casco cosa comporta?",
        "options": [
          "Decurtamento di 3 punti dalla patente",
          "149€ di multa",
          "Decurtamento di 3 punti dalla patente e 79€ di multa",
          "Decurtamento di 5 punti dalla patente"
        ],
        "answer": [3]
      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "Qual è il limite di velocità massimo nelle autostrade?",
        "min": 100,
        "max": 150,
        "answer": 130
      }
    ],
    "scores": [
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0
    ],
    "solved": "false"
  },
  {
    "name": "Auto",
    "id": "sixth",
    "theme": "yellow",
    "quizzes": [
      {
        "type": "true-false",
        "question": "Le persone che soffrono di particolari malattie certificate non sono tenute ad agganciare la cintura di sicurezza.",
        "answer": true
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "È vietato condurre un autoveicolo sulle strade pubbliche quando non si possiede la patente di guida necessaria per quel tipo di veicolo.",
        "answer": true
      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "Qual è il limite di velocità massimo nei centri abitati?",
        "min": 30,
        "max": 70,
        "answer": 50
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "In un centro abitato, bisogna considerare che i pedoni e i diversamente abili devono sempre dare la precedenza ai veicoli a motore.",
        "answer": false
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "La striscia bianca tratteggiata di mezzo permette la manovra di sorpasso.",
        "answer": true
      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "Qual è il limite di velocità massimo nelle strade extraurbane principali?",
        "min": 90,
        "max": 110,
        "answer": 110
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "Il conducente coinvolto in un incidente stradale non ha l’obbligo di fermarsi e di prestare assistenza agli eventuali feriti.",
        "answer": false
      },
      {
        "type": "single-select",
        "question": "Se il limite di velocità viene superato di non oltre 10 km/h la sanzione amministrativa prevede il pagamento di una somma ...",
        "options": [
          "Da euro 49 a euro 129",
          "Da euro 39 a euro 159",
          "Da euro 159 a euro 339",
          "Da euro 59 a euro 179 e il decurtamento di 3 punti sulla patente"
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "Durante la marcia per file parallele è consentito cambiare corsia solo per effettuare manovre di svolta.",
        "answer": true
      },
      {
        "type": "single-select",
        "question": "Se il limite di velocità viene superato di non oltre 60 km/h la sanzione amministrativa prevede il pagamento di una somma ...",
        "options": [
          "Da euro 750 a euro 2.500",
          "Da euro 500 a euro 2.000, il decurtamento di 3 punti sulla patente e la sospensione temporanea della patente",
          "Da euro 500 a euro 2.000, il decurtamento di 5 punti sulla patente e la sospensione temporanea della patente",
          "Da euro 750 a euro 2.500 e il decurtamento di 3 punti sulla patente"
        ],
        "answer": [2]
      }
    ],
    "scores": [
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0
    ],
    "solved": "false"
  }
]